【立會補選】劉頴匡攜瑞典鹽醃罐頭到民政署 邀選舉主任共膳商討

被取消參加立法會補選資格、報稱獨立本土派的劉頴匡下午將帶同瑞典鹽醃罐頭，到沙田民政署邀請「操刀」的選舉主任陳婉雯用膳及商討，並公布「反DQ公民行動」。

劉頴匡向《明報》表示，此行是到民政署提交文件，並查詢退回選舉按金安排，攜同瑞典鹽醃罐頭則旨在比喻制度「腐臭不堪」。

問到「反DQ公民行動」計劃，劉頴匡說，會在選舉動員數十人參選，增加政府行政成本，而假若一場選舉有這麼多名參選人被取消資格，政府將面對國際壓力。

選舉主任陳婉雯書面解釋取消劉頴匡參選資格時說，劉頴匡2016年曾於社交網站表明支持「香港獨立」，又引述報章報道指青年新政梁頌恆支持他參選，以及他在參選後的言論，如「新東議席不單屬於梁頌恆或梁天琦，更是屬於所有認同本土派理念的選民」。

陳婉雯認為，劉頴匡「顯然堅持要接替或取代」支持「香港獨立」的梁頌恆和在2016年立法會選舉中喪失提名資格的梁天琦，而雖然劉頴匡聲稱「已不再」支持「香港獨立」，但認為他純粹因為「政治現實」而願意做所有能令自己進入議會的事情。

劉頴匡早前批評，選舉主任從沒有查詢其政治立場，亦沒有給予他任何陳述機會。他表示，去年底已經公開表態不再支持「港獨」，並「全心全意擁護和熱愛《基本法》」，但選舉主任只憑他在2016年的「港獨」言論，就判斷他並非真心改變政治立場，質疑自己是否終身不能再參選。

恨到啦

呢條契弟博上位咁耐

人地做緊野就話人博出位 係咪比人DQ左就要縮入老母個閪入面?

會在選舉動員數十人參選，增加政府行政成本

做過乜嘢？

呢啲

菠蘿雞周圍痴，之前話自己獨派但撐陳雲，依家又扮晒本土派代表

所以話連登仔智力低下易呃真係冇錯

做野 有成果=有私利 搏上位cap政治水
做野 冇成果=影衰本土 做d無意義既野
唔做野=成舊飯剩係識坐

真係只有傻仔先會幫港豬出聲

做緊嘢呢三隻字真係笑撚死人

陳浩天夠話做緊嘢啦 你信呀？

不過睇你咁撚蠢都真係會信

按金邊到黎

乜做嘢要參選架咩？參選做到乜嘢？

笑人港豬喎，港豬都冇你咁豬閪蠢啦

條友咁臭朵都有人跟車

佢同email wong就真係晚晚做野喇

最好人人all in做野
港豬企係後面坐享其成

陳浩天咪就係比人dq完就縮入老母個閪入面囉 咪又係比你地笑柒佢聲明黨潛水武裝革命

參選有參選可以做既野 佢唔出嚟咪成個補選本土派真空囉除非你當個個去白鴿初選個位係本土 唔參選係制度外抗爭又得 有啲人就係無辦法理解咩叫各自修行

我都覺得參選即係等於伸個龜頭出嚟比人打無撚用 但我唔會笑人出嚟行動